% Exercícios.
%
% Aplicação contínua f: (0,1) --> R

\begin{exercise}
  Seja
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{(0,1)}{\reals}{x}{\frac{1}{x}}.
  \end{equation*}
  Existe $\function{g}{\reals}{\reals}$ contínua
  tal que $f = g|_{(0,1)}$?

  \begin{hint}
    Use o Exercício \ref{exerc:continua_R_em_R:limitado em limitado}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Não,
    pois $g((0,1))$ está contido em $g([0,1])$ que é compacto
    e portanto limitado.
    No entanto,
    $f((0,1))$ é um conjunto ilimitado.
  \end{answer}
\end{exercise}
